<resources>
    <string name="app_name">NutriMama Daily</string>
    <string name="screen1">Pindai Makanan Anda</string>
    <string name="screen2">Track Nutrisi Anda</string>
    <string name="screen3">Mom Healthy, Baby Happy!</string>
    <string name="screen1desc">Pindai makanan dengan mudah untuk mengetahui kandungan nutrisi dan zat besi.</string>
    <string name="screen2desc">Lacak asupan gizi harian untuk memastikan kebutuhan nutrisi ibu dan bayi tercukupi </string>
    <string name="screen3desc">Bantu ibu hamil dan menyusui tetap sehat dengan saran nutrisi yang sesuai untuk kesejahteraan ibu dan perkembangan bayi.</string>

    <string name="Ayam">Kandungan Nutrisi Ayam\n\n Kandungan protein membantu regenerasi sel, pertumbuhan jaringan, dan pembentukan otot,Zat Besi mencegah anemia pada ibu hamil dan membantu oksigenasi tubuh,Vitamin B6 dan B12 membantu metabolisme energi dan mendukung pembentukan sel darah merah.Selenium adalah antioksidan yang melindungi tubuh dari kerusakan oksidatif dan membantu fungsi kelenjar tiroid.Fosfor membantu kesehatan tulang dan gigi ibu serta perkembangan kerangka janin.Asam Lemak Omega-3 (pada bagian ayam tertentu seperti paha).Penting untuk perkembangan otak janin dan kesehatan jantung ibu.</string>

    <string name="Bayam">Kandungan Nutrisi Bayam\n\n Bayam mengandung asam folat yang penting untuk perkembangan otak dan sumsum tulang belakang janin, sehingga membantu mencegah cacat tabung saraf.Bayam membantu mencegah anemia selama kehamilan karena kandungan zat besinya yang tinggi. Zat besi diperlukan untuk pembentukan hemoglobin, yang membawa oksigen ke seluruh tubuh ibu dan janin.Kalsium dalam bayam mendukung perkembangan tulang dan gigi janin serta membantu menjaga kesehatan tulang ibu.Mengandung Vitamin A penting untuk perkembangan organ janin, terutama mata dan sistem kekebalan tubuhnya. Bayam kaya akan serat, yang membantu mencegah sembelit, salah satu masalah umum selama kehamilan.Mengandung Vitamin C:Vitamin C dalam bayam membantu penyerapan zat besi dan meningkatkan sistem kekebalan tubuh ibu.</string>

    <string name="Brokoli">Kandungan Nutrisi Brokoli\n\n Brokoli mengandung zat besi, yang penting untuk mencegah anemia dengan membantu produksi sel darah merah.Brokoli kaya akan vitamin C, yang meningkatkan penyerapan zat besi non-heme dari makanan nabati. Brokoli mengandung asam folat, yang penting untuk perkembangan sistem saraf janin dan mencegah cacat tabung saraf.Kalsium dalam brokoli membantu pembentukan tulang dan gigi yang kuat pada janin.Serat dalam brokoli membantu mencegah sembelit, masalah umum selama kehamilan.Brokoli mengandung antioksidan yang dapat membantu melindungi sel dari kerusakan.</string>

    <string name="Daging">Kandungan Nutrisi Daging\n\n Sumber Protein dalam daging membantu pertumbuhan jaringan tubuh janin, termasuk otak, otot, dan organ, serta mendukung perbaikan jaringan tubuh ibu.Zat besi heme dalam daging mudah diserap tubuh dan membantu mencegah anemia selama kehamilan. Zat besi juga penting untuk pembentukan hemoglobin dan memastikan suplai oksigen yang cukup untuk ibu dan janin.Zinc dalam daging berperan penting dalam pembelahan sel, pertumbuhan jaringan, dan memperkuat sistem kekebalan tubuh ibu serta janin.Vitamin B12 dalam daging mendukung perkembangan sistem saraf dan otak janin serta membantu pembentukan sel darah merah.Kolin adalah nutrisi penting untuk perkembangan otak dan fungsi memori janin. Kolin juga membantu mencegah cacat tabung saraf pada janin.Fosfor dalam daging mendukung pembentukan tulang dan gigi janin serta menjaga kesehatan tulang ibu hamil.</string>

    <string name="Delima">Kandungan Nutrisi Delima\n\n Delima mengandung antioksidan tinggi seperti polifenol yang melindungi sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas. Hal ini membantu menjaga kesehatan ibu dan mendukung perkembangan janin.Delima mengandung zat besi yang membantu meningkatkan produksi sel darah merah, sehingga mencegah anemia yang sering terjadi selama kehamila.Vitamin C dalam delima membantu memperkuat sistem imun ibu hamil, melindungi dari infeksi, dan mendukung kesehatan janin.Asam folat dalam delima membantu mencegah cacat tabung saraf (neural tube defects) pada janin dan mendukung perkembangan otak serta sistem saraf janin.Kandungan potasium dalam delima membantu mengontrol tekanan darah selama kehamilan, sehingga mengurangi risiko preeklamsia.Serat dalam delima membantu mencegah sembelit, masalah umum yang sering dialami ibu hamil.</string>

    <string name="HatiSapi">Kandungan Nutrisi Hati Sapi\n\n Hati sapi kaya akan zat besi, yang membantu mencegah anemia selama kehamilan. Zat besi juga penting untuk pembentukan hemoglobin, yang membawa oksigen ke seluruh tubuh ibu dan janin.Hati sapi merupakan salah satu sumber terbaik vitamin A, yang membantu perkembangan organ janin, termasuk mata, jantung, dan paru-paru. Namun, vitamin A harus dikonsumsi dalam jumlah yang wajar karena kelebihan bisa berbahaya.Asam folat dalam hati sapi berperan penting dalam mencegah cacat tabung saraf (neural tube defects) dan mendukung perkembangan otak janin.Vitamin B12 membantu pembentukan sel darah merah, mendukung fungsi saraf, dan penting untuk perkembangan sistem saraf janin.Zinc dalam hati sapi mendukung sistem kekebalan tubuh ibu hamil dan janin serta membantu pertumbuhan jaringan tubuh janin.Protein dalam hati sapi membantu pembentukan jaringan tubuh janin, termasuk otot, tulang, dan organ vital lainnya.</string>

    <string name="Ikan">Kandungan Nutrisi Ikan\n\n Protein dalam ikan membantu pembentukan jaringan tubuh, otot, dan organ janin, serta mendukung perbaikan jaringan tubuh ibu.Asam lemak omega-3, terutama DHA (docosahexaenoic acid), mendukung perkembangan otak, mata, dan sistem saraf janin. Omega-3 juga membantu meningkatkan kecerdasan janin.Vitamin D dalam ikan berperan penting dalam menjaga kesehatan tulang ibu dan mendukung perkembangan tulang serta gigi janin.Zat besi dalam ikan membantu mencegah anemia pada ibu hamil, mendukung produksi hemoglobin, dan memastikan suplai oksigen yang cukup ke janin.Selenium adalah mineral yang bertindak sebagai antioksidan, melindungi tubuh ibu dan janin dari kerusakan akibat radikal bebas.Kandungan vitamin dan mineral dalam ikan, seperti zinc dan selenium, membantu memperkuat sistem imun ibu hamil.</string>

    <string name="KacangEdamame">Kandungan Nutrisi Kacang Edamame\n\n Sumber Protein dalam edamame membantu pertumbuhan dan perkembangan jaringan tubuh janin, termasuk otak, otot, dan organ vital lainnya.Asam folat dalam edamame penting untuk mencegah cacat tabung saraf (neural tube defects) pada janin dan mendukung perkembangan otak serta sistem sarafnya.Zat besi dalam edamame membantu mencegah anemia pada ibu hamil, mendukung pembentukan hemoglobin, dan meningkatkan suplai oksigen ke janin.Kalsium dalam edamame mendukung perkembangan tulang dan gigi janin serta menjaga kesehatan tulang ibu hamil.Edamame mengandung asam lemak omega-3 yang mendukung perkembangan otak dan sistem saraf janin.Serat dalam edamame membantu mencegah sembelit, yang sering dialami ibu hamil, dan mendukung kesehatan pencernaan.</string>

    <string name="KacangPanjang">Kandungan Nutrisi Kacang Panjang\n\n Serat dalam kacang panjang membantu mencegah sembelit, masalah pencernaan yang sering dialami ibu hamil.Mendukung perkembangan otak dan sumsum tulang belakang janin.Vitamin C membantu meningkatkan sistem kekebalan tubuh ibu hamil.Membantu tubuh menyerap zat besi lebih baik, sehingga mencegah anemia.Zat besi dalam kacang panjang mendukung produksi hemoglobin, mencegah anemia, dan memastikan suplai oksigen yang cukup untuk janin.Kalsium dan fosfor membantu perkembangan tulang dan gigi janin.Kacang panjang rendah kalori tetapi tinggi nutrisi, sehingga cocok untuk ibu hamil yang ingin menjaga berat badan sehat selama kehamilan.</string>

    <string name="Telur">Kandungan Nutrisi Telur\n\n Protein dalam telur membantu pembentukan jaringan tubuh janin, termasuk otot, kulit, dan organ.Kolin dalam telur mendukung perkembangan otak dan sistem saraf janin.Asam folat dalam telur membantu mencegah cacat lahir pada janin dan mendukung perkembangan otak serta sumsum tulang belakang.Vitamin D dalam telur membantu penyerapan kalsium, penting untuk pertumbuhan tulang dan gigi janin.Zat besi dalam telur membantu mencegah anemia selama kehamilan dengan meningkatkan produksi sel darah merah.Omega-3 mendukung perkembangan otak, mata, dan sistem saraf janin.Membantu meningkatkan kecerdasan dan fungsi kognitif janin.</string>

    <string name="delete">Hapus</string>

    <string name="back">Kembali</string>

    <string name="go">Berpergian selama kehamilan bisa menjadi pengalaman menyenangkan jika dilakukan dengan persiapan yang baik. Berikut adalah beberapa trik untuk memastikan perjalanan Anda tetap nyaman dan aman:
Konsultasikan dengan Dokter
Sebelum merencanakan perjalanan, pastikan untuk berkonsultasi dengan dokter kandungan. Ini penting terutama jika Anda memiliki kondisi kehamilan berisiko tinggi..Pilih Waktu yang Tepat
Trimester kedua (minggu ke-14 hingga ke-28) biasanya dianggap waktu terbaik untuk bepergian. Pada periode ini, gejala mual sudah berkurang dan energi meningkat.
Pilih Moda Transportasi yang Nyaman,
Pesawat:Pilih tempat duduk di dekat lorong untuk memudahkan akses ke toilet dan peregangan kaki.
Mobil:Berhenti setiap 2-3 jam untuk berjalan dan meregangkan tubuh.
Kereta:Cari kursi yang luas dan nyaman.
Bawa Dokumen Penting
Siapkan catatan medis, kartu asuransi, dan kontak darurat. Simpan dokumen ini di tempat yang mudah dijangkau.
Kenakan Pakaian Nyaman
Gunakan pakaian longgar dan sepatu yang nyaman. Hindari pakaian ketat yang dapat mengganggu sirkulasi darah.
Bawa Camilan Sehat
Bawa makanan ringan bergizi seperti kacang, buah kering, atau biskuit gandum untuk menjaga energi selama perjalanan.
Minum Air yang Cukup,
Tetap terhidrasi sangat penting selama perjalanan untuk menghindari dehidrasi.
Istirahat yang Cukup,
Pastikan Anda mendapatkan istirahat yang cukup sebelum dan selama perjalanan agar tetap bugar.
Hindari Aktivitas Berisiko,
Hindari aktivitas berat seperti hiking ekstrem atau olahraga air yang berbahaya.
Siapkan Obat-obatan Pribadi,
Bawa obat-obatan yang diizinkan oleh dokter, termasuk vitamin prenatal dan obat mual.
Dengan persiapan yang matang, bepergian selama kehamilan bisa menjadi pengalaman yang menyenangkan dan tak terlupakan. Nikmati perjalanan Anda dengan tetap memperhatikan kesehatan dan keselamatan!</string>

    <string name="happy">Kehamilan adalah momen istimewa dalam hidup yang penuh dengan perubahan fisik dan emosional. Untuk memastikan kehamilan yang bahagia, berikut adalah beberapa tips yang bisa diterapkan:
Jaga Pola Makan Seimbang,
Makan makanan bergizi seperti sayuran, buah-buahan, protein, dan biji-bijian. Hindari makanan olahan dan minuman berkafein berlebihan.
Istirahat yang Cukup,
Tidur yang cukup membantu tubuh memulihkan energi. Cobalah tidur siang jika memungkinkan dan gunakan bantal tambahan untuk kenyamanan.
Olahraga Ringan,
Lakukan olahraga ringan seperti berjalan kaki, yoga prenatal, atau berenang untuk menjaga kebugaran tubuh dan mengurangi stres.
Kelola Stres dengan Baik,
Luangkan waktu untuk relaksasi seperti meditasi, membaca buku, atau mendengarkan musik favorit untuk menenangkan pikiran.
Dukungan Emosional,
Berbicaralah dengan pasangan, keluarga, atau teman dekat tentang perasaan Anda. Jangan ragu untuk mencari dukungan dari profesional jika diperlukan.
Persiapkan Diri Secara Mental,
Baca buku atau ikut kelas persiapan kelahiran untuk memahami proses kehamilan dan persalinan dengan lebih baik.
Nikmati Momen Kehamilan,
Buat jurnal kehamilan, foto perkembangan perut, dan rayakan pencapaian kecil selama kehamilan untuk menciptakan kenangan indah.
Periksa Rutin ke Dokter,
Ikuti jadwal pemeriksaan kehamilan untuk memantau kesehatan Anda dan janin secara berkala.
Berpikir Positif,
Fokus pada hal-hal baik yang terjadi dalam hidup dan bayangkan momen bahagia bersama bayi yang akan lahir.
Cintai Diri Sendiri,
Berikan perhatian pada diri sendiri dan jangan merasa bersalah jika perlu mengambil waktu untuk bersantai atau memanjakan diri.
Dengan menerapkan tips ini, Anda dapat menjalani kehamilan dengan bahagia dan penuh semangat. Ingatlah bahwa setiap perjalanan kehamilan itu unik, jadi nikmati setiap momennya!</string>

    <string name="tea">Banyak ibu hamil yang merindukan secangkir teh hangat. Namun, ada beberapa hal yang perlu diperhatikan agar kebiasaan minum teh tetap aman selama kehamilan.
Mengapa Harus Hati-Hati?
Kafein:Kandungan kafein dalam teh dapat mempengaruhi saraf pusat, jantung, dan sistem pencernaan. Konsumsi kafein berlebih dapat meningkatkan risiko keguguran, berat badan lahir rendah, dan kelahiran prematur.
Tanin:Tanin dalam teh dapat menghambat penyerapan zat besi, yang sangat penting bagi ibu hamil dan perkembangan janin.
Tips Minum Teh yang Aman:
Pilih Teh Herbal:
Teh herbal seperti chamomile, peppermint, jahe, dan lemon umumnya dianggap aman untuk ibu hamil.
Teh herbal dapat membantu meredakan mual, gangguan pencernaan, dan meningkatkan kualitas tidur.
Batasi Konsumsi Teh:
Meskipun memilih teh herbal, tetap batasi konsumsi hingga 2-3 cangkir per hari.
Konsumsi berlebihan dapat menyebabkan dehidrasi, gangguan pencernaan, dan masalah lainnya.
Perhatikan Cara Penyeduhan:
Rendam teh celup lebih singkat untuk mengurangi kandungan kafein dan tanin.
Hindari merebus daun teh terlalu lama.
Konsultasikan dengan Dokter:
Sebelum mengonsumsi jenis teh tertentu, terutama jika Anda memiliki kondisi medis tertentu, sebaiknya konsultasikan dengan dokter.
Teh yang Perlu Dihindari:
Teh hijau:Meskipun kaya akan antioksidan, teh hijau mengandung katekin yang dapat mengganggu penyerapan asam folat.
Teh hitam, oolong:Jenis teh ini mengandung kafein yang lebih tinggi dibandingkan teh herbal.
Manfaat Minum Teh:
Menghidrasi tubuh:Teh dapat membantu menjaga tubuh tetap terhidrasi, terutama saat mengalami mual dan muntah.
Meredakan mual:Beberapa jenis teh herbal seperti jahe dan peppermint dapat membantu meredakan mual.
Meningkatkan sistem imunitas oksidan dalam teh dapat membantu meningkatkan sistem imun tubuh.</string>

    <string name="fetus">Cairan ketuban berperan penting dalam pertumbuhan dan perkembangan janin. Cairan ini berfungsi sebagai bantal, menjaga suhu tubuh janin, serta memungkinkan janin bergerak bebas. Jika volume cairan ketuban terlalu sedikit (oligohidramnion), dapat berisiko pada kesehatan ibu dan janin.
Trik Alami Menambah Cairan Ketuban
Beberapa cara alami yang dapat Anda coba untuk meningkatkan volume cairan ketuban antara lain:
Perbanyak Konsumsi Air Putih. Minum air putih yang cukup sangat penting untuk menjaga hidrasi tubuh dan meningkatkan volume cairan ketuban. Targetkan untuk minum minimal 8-10 gelas air per hari.
Konsumsi Buah dan Sayur yang Kaya Air. Buah-buahan seperti semangka, melon, dan jeruk serta sayuran seperti mentimun dan selada kaya akan air dan dapat membantu meningkatkan volume cairan ketuban.
Istirahat yang Cukup. Istirahat yang cukup sangat penting untuk menjaga kesehatan tubuh dan memungkinkan tubuh memproduksi cairan ketuban secara optimal.
Hindari Dehidrasi. Dehidrasi dapat menyebabkan volume cairan ketuban berkurang. Pastikan Anda selalu terhidrasi dengan baik.
Konsumsi Makanan Bergizi. Nutrisi yang baik sangat penting untuk kesehatan ibu dan janin. Pastikan Anda mengonsumsi makanan yang bergizi seimbang. 6. Olahraga Ringan:
Olahraga ringan seperti jalan kaki atau yoga dapat membantu meningkatkan sirkulasi darah dan produksi cairan ketuban.</string>

    <string name="heartburn">Heartburn atau sensasi terbakar di dada seringkali menjadi teman tak diundang bagi ibu hamil. Untungnya, ada beberapa cara yang bisa dilakukan untuk meredakan gejala ini.

Apa itu Heartburn?

Heartburn terjadi ketika asam lambung naik ke kerongkongan. Kondisi ini seringkali diperparah oleh perubahan hormon selama kehamilan yang membuat katup antara lambung dan kerongkongan menjadi lebih rileks.

Trik Mengatasi Heartburn:

Makan dalam Porsi Kecil dan Sering: Mengonsumsi makanan dalam porsi kecil namun lebih sering dapat membantu mengurangi tekanan pada lambung.
Hindari Makanan Pemicu: Beberapa makanan seperti makanan pedas, asam, berlemak, cokelat, kopi, dan soda dapat memperburuk heartburn.
Jangan Berbaring Setelah Makan: Beri waktu setidaknya 2-3 jam setelah makan sebelum berbaring atau tidur.
Tinggikan Kepala Saat Tidur: Dengan menggunakan bantal tambahan, asam lambung akan lebih sulit naik ke kerongkongan.
Kenakan Pakaian Longgar: Pakaian yang ketat dapat menekan perut dan memperparah gejala.
Konsumsi Antasida: Antasida dapat membantu menetralkan asam lambung. Namun, sebaiknya konsultasikan dengan dokter sebelum mengonsumsinya.
Hindari Minuman Bersoda: Minuman bersoda dapat meningkatkan produksi asam lambung.</string>

    <string name="tamarind">Asam jawa, dengan rasa asam manisnya yang khas, ternyata menyimpan banyak manfaat bagi ibu hamil. Buah ini kaya akan nutrisi penting seperti:
Zat besi:Mencegah anemia, penting untuk pertumbuhan janin.
Vitamin C:Meningkatkan imunitas tubuh.
Antioksidan:Melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan.
Kalium:Membantu mengontrol tekanan darah.
Manfaat lainnya:
Meredakan mual dan morning sickness:Rasa asamnya dapat membantu mengatasi keluhan umum pada kehamilan.
Membantu pencernaan:Merangsang produksi enzim pencernaan.
Meningkatkan nafsu makan:Bagi ibu hamil yang mengalami penurunan nafsu makan.
Cara konsumsi yang aman:
Jangan berlebihan:  Konsumsi secukupnya untuk menghindari diare.
Pilih yang segar:Asam jawa segar atau yang sudah dikeringkan dengan kualitas baik.
Olah dengan benar:Bisa dibuat minuman, bumbu masakan, atau campuran makanan lainnya.
Penting:
Konsultasi dokter:Sebelum mengonsumsi secara rutin, terutama jika memiliki kondisi kesehatan tertentu.
Hindari jika alergi:Jika alergi terhadap asam jawa, hindari mengonsumsinya.</string>

    <string name="nutrition">Trimester pertama kehamilan adalah periode kritis bagi perkembangan janin. Ibu hamil perlu memenuhi kebutuhan nutrisi tertentu
        untuk mendukung pertumbuhan dan perkembangan janin yang sehat. Berikut adalah nutrisi-nutrisi penting yang harus dipenuhi:
        Asam folat: Sangat penting untuk mencegah cacat tabung saraf pada janin. Sumbernya antara lain sayuran berdaun hijau gelap (bayam, brokoli), jeruk, dan kacang-kacangan.
        Zat besi: Dibutuhkan untuk pembentukan sel darah merah, baik untuk ibu maupun janin. Sumbernya antara lain daging merah, hati, sayuran hijau, dan kacang-kacangan.
        Kalsium: Membangun tulang dan gigi janin. Sumbernya antara lain susu, yoghurt, keju, dan sayuran hijau berdaun gelap.
        Protein: Untuk pertumbuhan sel dan jaringan janin. Sumbernya antara lain daging, telur, ikan, kacang-kacangan, dan produk susu.
        Vitamin D: Membantu penyerapan kalsium. Sumbernya antara lain sinar matahari, susu fortifiaksi, dan ikan berlemak.</string>

    <string name="anemia">Anemia saat hamil bisa bahaya buat ibu dan bayi. Supaya terhindar, makan makanan bergizi ya! Pilih makanan kaya zat besi seperti daging merah, sayuran hijau, dan kacang-kacangan. Jangan lupa konsumsi buah-buahan untuk vitamin C yang bantu serap zat besi. Minum susu juga penting untuk kalsium.

Tips:

Variasikan makanan: Agar dapat semua nutrisi yang dibutuhkan.
Konsumsi suplemen: Jika perlu, dokter akan meresepkan suplemen zat besi.
Periksa darah rutin: Untuk memantau kadar hemoglobin.
Ingat: Kesehatan ibu dan bayi adalah prioritas utama. Jadi, jangan ragu untuk berkonsultasi dengan dokter ya!</string>

    <string name="bicycle">Bersepeda saat hamil sering jadi pertanyaan bagi banyak ibu hamil. Jawabannya: Bisa, tapi dengan catatan!

Bersepeda itu bagus untuk kesehatan, tapi saat hamil ada beberapa hal yang perlu diperhatikan. Kapan boleh? Biasanya trimester pertama dan kedua adalah waktu yang paling aman. Kenapa? Karena pada tahap ini janin belum terlalu besar dan keseimbangan tubuh ibu hamil masih terjaga.

Tips Aman Bersepeda Saat Hamil:

Konsultasi dokter: Sebelum memulai, konsultasikan dulu dengan dokter kandungan.
Pilih sepeda yang nyaman: Pastikan sepeda yang digunakan nyaman dan mudah dikendarai.
Pilih rute yang datar: Hindari jalanan yang menanjak atau menurun terlalu curam.
Jangan memaksakan diri: Jika merasa lelah atau tidak nyaman, segera berhenti.
Kenakan perlengkapan keamanan: Helm dan pelindung lainnya sangat penting untuk menjaga keselamatan.
Kenapa harus hati-hati? Risiko jatuh saat bersepeda bisa membahayakan ibu hamil dan janin. Selain itu, perubahan hormon saat hamil bisa membuat sendi dan ligamen lebih kendur, sehingga keseimbangan tubuh kurang stabil.

Intinya: Bersepeda saat hamil boleh, tapi harus dilakukan dengan hati-hati dan sesuai dengan kondisi tubuh. Selalu prioritaskan keselamatan diri dan janin.</string>

    <string name="sashimi">Bagi pencinta kuliner Jepang, sashimi mungkin menjadi hidangan favorit. Namun, bagi ibu hamil, mengonsumsi sashimi bukanlah pilihan yang bijak. Mengapa demikian? Mari kita bahas lebih lanjut.

Mengapa Sashimi Berbahaya Saat Hamil?

Risiko Infeksi Parasit: Salah satu bahaya terbesar dari mengonsumsi sashimi adalah risiko infeksi parasit. Ikan mentah yang digunakan untuk membuat sashimi dapat terkontaminasi oleh parasit seperti anisakis. Parasit ini dapat menyebabkan gejala seperti sakit perut, mual, muntah, dan diare pada ibu hamil, bahkan dapat membahayakan janin.
Risiko Infeksi Bakteri: Selain parasit, ikan mentah juga berpotensi terkontaminasi oleh berbagai jenis bakteri berbahaya seperti Salmonella, Listeria, dan Vibrio. Bakteri-bakteri ini dapat menyebabkan infeksi serius pada ibu hamil dan janin.
Kandungan Merkuri: Beberapa jenis ikan, terutama ikan besar seperti tuna dan hiu, memiliki kandungan merkuri yang tinggi. Merkuri adalah zat beracun yang dapat merusak sistem saraf pusat, termasuk otak janin yang sedang berkembang.
Toksoplasma: Meskipun lebih sering ditemukan pada daging mentah, namun ada kemungkinan kecil ikan mentah juga terkontaminasi oleh parasit toksoplasma. Infeksi toksoplasma pada ibu hamil dapat menyebabkan cacat lahir pada bayi.</string>

    <string name="pointer">Menggunakan toilet jongkok saat hamil memang membutuhkan sedikit penyesuaian. Namun, dengan beberapa tips berikut, Anda bisa tetap nyaman dan aman:

Perhatikan Lantai: Pastikan lantai kamar mandi kering dan tidak licin. Gunakan alas kaki yang tidak licin untuk mencegah terpeleset.
Gunakan Pegangan: Jika ada pegangan di sekitar toilet, manfaatkanlah untuk menjaga keseimbangan saat jongkok dan berdiri.
Turun dan Naik Perlahan: Jangan terburu-buru saat jongkok atau berdiri. Lakukan gerakan secara perlahan dan hati-hati untuk menghindari tekanan pada perut.
Minta Bantuan: Jika merasa kesulitan, jangan ragu untuk meminta bantuan pasangan atau anggota keluarga lainnya.
Konsultasikan dengan Dokter: Jika Anda memiliki kekhawatiran atau kondisi medis tertentu, sebaiknya konsultasikan dengan dokter.
Mengapa Harus Hati-hati?
        Perut yang membesar dapat mengganggu keseimbangan tubuh dan membuat Anda lebih mudah jatuh.Dan perubahan hormon selama kehamilan dapat membuat sendi dan ligamen lebih kendur, sehingga risiko cedera meningkat.</string>

    <string name="cough">Batuk saat hamil memang mengganggu, namun ada beberapa cara alami yang aman untuk meredakannya. Minum air putih yang cukup sangat penting untuk menjaga tenggorokan tetap lembap. Kumur dengan air garam hangat juga dapat membantu meredakan peradangan. Istirahat yang cukup dan menjaga lingkungan sekitar tetap lembap dengan humidifier dapat membantu meredakan gejala. Selain itu, konsumsi madu alami juga bisa menjadi pilihan untuk menenangkan tenggorokan yang sakit. Jika batuk disertai gejala lain seperti demam tinggi atau sesak napas, sebaiknya segera konsultasikan
        dengan dokter untuk mendapatkan penanganan yang tepat.</string>

    <string name="fruit">Tips Sehat Makan Buah Saat Hamil

Buah adalah sumber nutrisi penting bagi ibu hamil dan janin. Berikut beberapa tips agar kamu bisa menikmati buah dengan aman dan sehat:

Pilih Buah yang Musim: Buah yang sedang musim biasanya lebih segar, lebih murah, dan mengandung nutrisi lebih tinggi.
Cuci Buah dengan Teliti: Sebelum dikonsumsi, cuci buah dengan air mengalir dan gosok perlahan menggunakan sikat khusus buah.
Kupas Kulit Buah: Beberapa jenis buah memiliki kulit yang mengandung pestisida. Untuk lebih aman, sebaiknya kupas kulit buah sebelum dikonsumsi.
Variasikan Jenis Buah: Konsumsi berbagai jenis buah untuk mendapatkan nutrisi yang lengkap. Setiap buah memiliki kandungan vitamin dan mineral yang berbeda.
Buat Smoothie atau Salad Buah: Jika bosan makan buah langsung, kamu bisa mengolahnya menjadi smoothie atau salad buah. Tambahkan yogurt atau madu untuk menambah rasa.
Hindari Buah yang Dilarang Dokter: Jika memiliki kondisi kesehatan tertentu, konsultasikan dengan dokter mengenai jenis buah yang aman dikonsumsi.

Manfaat Mengonsumsi Buah Saat Hamil:
        Memenuhi Kebutuhan Nutrisi: Buah mengandung vitamin, mineral, dan serat yang penting untuk pertumbuhan janin.
Mencegah Sembelit: Serat dalam buah membantu melancarkan pencernaan dan mencegah sembelit.
Meningkatkan Energi: Buah mengandung gula alami yang dapat memberikan energi instan.
Meningkatkan Sistem Kekebalan Tubuh: Antioksidan dalam buah membantu melindungi tubuh dari serangan radikal bebas.
Dengan mengonsumsi buah secara teratur, kamu dapat menjaga kesehatan diri dan janin selama kehamilan.</string>

</resources>