<resources>
    <string name="app_name">NutriMama Daily</string>
    <string name="screen1">Pindai Makanan Anda</string>
    <string name="screen2">Track Nutrisi Anda</string>
    <string name="screen3">Mom Healthy, Baby Happy!</string>
    <string name="screen1desc">Pindai makanan dengan mudah untuk mengetahui kandungan nutrisi dan zat besi.</string>
    <string name="screen2desc">Lacak asupan gizi harian untuk memastikan kebutuhan nutrisi ibu dan bayi tercukupi </string>
    <string name="screen3desc">Bantu ibu hamil dan menyusui tetap sehat dengan saran nutrisi yang sesuai untuk kesejahteraan ibu dan perkembangan bayi.</string>

    <string name="Ayam">Kandungan Nutrisi Ayam\n\n Kandungan protein membantu regenerasi sel, pertumbuhan jaringan, dan pembentukan otot,Zat Besi mencegah anemia pada ibu hamil dan membantu oksigenasi tubuh,Vitamin B6 dan B12 membantu metabolisme energi dan mendukung pembentukan sel darah merah.Selenium adalah antioksidan yang melindungi tubuh dari kerusakan oksidatif dan membantu fungsi kelenjar tiroid.Fosfor membantu kesehatan tulang dan gigi ibu serta perkembangan kerangka janin.Asam Lemak Omega-3 (pada bagian ayam tertentu seperti paha).Penting untuk perkembangan otak janin dan kesehatan jantung ibu.</string>


    <string name="Bayam">Kandungan Nutrisi Bayam\n\n1. Kaya Asam Folat:Bayam mengandung asam folat yang penting untuk perkembangan otak dan sumsum tulang belakang janin, sehingga membantu mencegah cacat tabung saraf.\n2. Sumber Zat Besi:Bayam membantu mencegah anemia selama kehamilan karena kandungan zat besinya yang tinggi. Zat besi diperlukan untuk pembentukan hemoglobin, yang membawa oksigen ke seluruh tubuh ibu dan janin.\n3. Kaya Kalsium:Kalsium dalam bayam mendukung perkembangan tulang dan gigi janin serta membantu menjaga kesehatan tulang ibu.\n4. Mengandung Vitamin A:Vitamin A penting untuk perkembangan organ janin, terutama mata dan sistem kekebalan tubuhnya.\n5. Sumber Serat:Bayam kaya akan serat, yang membantu mencegah sembelit, salah satu masalah umum selama kehamilan.\n6. Mengandung Vitamin C:Vitamin C dalam bayam membantu penyerapan zat besi dan meningkatkan sistem kekebalan tubuh ibu.\n</string>

    <string name="Brokoli">Kandungan Nutrisi Brokoli\n\n1. Zat Besi: Brokoli mengandung zat besi, yang penting untuk mencegah anemia dengan membantu produksi sel darah merah.\n2. Vitamin C: Brokoli kaya akan vitamin C, yang meningkatkan penyerapan zat besi non-heme dari makanan nabati.\n3. Asam Folat: Brokoli mengandung asam folat, yang penting untuk perkembangan sistem saraf janin dan mencegah cacat tabung saraf.\n4. Kalsium: Kalsium dalam brokoli membantu pembentukan tulang dan gigi yang kuat pada janin.\n5. Serat: Serat dalam brokoli membantu mencegah sembelit, masalah umum selama kehamilan.\n6. Antioksidan: Brokoli mengandung antioksidan yang dapat membantu melindungi sel dari kerusakan.\n</string>

    <string name="Daging">Kandungan Nutrisi Daging\n\n1. Sumber Protein Berkualitas Tinggi:Protein dalam daging membantu pertumbuhan jaringan tubuh janin, termasuk otak, otot, dan organ, serta mendukung perbaikan jaringan tubuh ibu.\n2. Kaya Zat Besi:Zat besi heme dalam daging mudah diserap tubuh dan membantu mencegah anemia selama kehamilan. Zat besi juga penting untuk pembentukan hemoglobin dan memastikan suplai oksigen yang cukup untuk ibu dan janin.\n3. Mengandung Zinc (Seng):Zinc dalam daging berperan penting dalam pembelahan sel, pertumbuhan jaringan, dan memperkuat sistem kekebalan tubuh ibu serta janin.\n4. Sumber Vitamin B12:Vitamin B12 dalam daging mendukung perkembangan sistem saraf dan otak janin serta membantu pembentukan sel darah merah.\n5. Mengandung Kolin:Kolin adalah nutrisi penting untuk perkembangan otak dan fungsi memori janin. Kolin juga membantu mencegah cacat tabung saraf pada janin.\n6. Kaya Fosfor:Fosfor dalam daging mendukung pembentukan tulang dan gigi janin serta menjaga kesehatan tulang ibu hamil\n.</string>

    <string name="Delima">Kandungan Nutrisi Delima\n\n1. Kaya Antioksidan:Delima mengandung antioksidan tinggi seperti polifenol yang melindungi sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas. Hal ini membantu menjaga kesehatan ibu dan mendukung perkembangan janin.\n2. Mencegah Anemia:Delima mengandung zat besi yang membantu meningkatkan produksi sel darah merah, sehingga mencegah anemia yang sering terjadi selama kehamilan.\n3. Meningkatkan Sistem Kekebalan Tubuh :Vitamin C dalam delima membantu memperkuat sistem imun ibu hamil, melindungi dari infeksi, dan mendukung kesehatan janin.\n4. Kaya Asam Folat:Asam folat dalam delima membantu mencegah cacat tabung saraf (neural tube defects) pada janin dan mendukung perkembangan otak serta sistem saraf janin.\n5. Menjaga Tekanan Darah:Kandungan potasium dalam delima membantu mengontrol tekanan darah selama kehamilan, sehingga mengurangi risiko preeklamsia.\n6. Mendukung Pencernaan Sehat:Serat dalam delima membantu mencegah sembelit, masalah umum yang sering dialami ibu hamil.\n</string>

    <string name="HatiSapi">Kandungan Nutrisi Hati Sapi\n\n1. Sumber Zat Besi yang Tinggi:Hati sapi kaya akan zat besi, yang membantu mencegah anemia selama kehamilan. Zat besi juga penting untuk pembentukan hemoglobin, yang membawa oksigen ke seluruh tubuh ibu dan janin.\n2. Mengandung Vitamin A: Hati sapi merupakan salah satu sumber terbaik vitamin A, yang membantu perkembangan organ janin, termasuk mata, jantung, dan paru-paru. Namun, vitamin A harus dikonsumsi dalam jumlah yang wajar karena kelebihan bisa berbahaya.\n3. Kaya Asam Folat: Asam folat dalam hati sapi berperan penting dalam mencegah cacat tabung saraf (neural tube defects) dan mendukung perkembangan otak janin.\n4. Sumber Vitamin B12:Vitamin B12 membantu pembentukan sel darah merah, mendukung fungsi saraf, dan penting untuk perkembangan sistem saraf janin.\n5. Mengandung Zinc (Seng):Zinc dalam hati sapi mendukung sistem kekebalan tubuh ibu hamil dan janin serta membantu pertumbuhan jaringan tubuh janin.\n6. Kaya Protein Berkualitas Tinggi:Protein dalam hati sapi membantu pembentukan jaringan tubuh janin, termasuk otot, tulang, dan organ vital lainnya.\n</string>

    <string name="Ikan">Kandungan Nutrisi Ikan\n\n1. Sumber Protein Berkualitas Tinggi:Protein dalam ikan membantu pembentukan jaringan tubuh, otot, dan organ janin, serta mendukung perbaikan jaringan tubuh ibu.\n2. Kaya Asam Lemak Omega-3:Asam lemak omega-3, terutama DHA (docosahexaenoic acid), mendukung perkembangan otak, mata, dan sistem saraf janin. Omega-3 juga membantu meningkatkan kecerdasan janin.\n3. Mengandung Vitamin D:Vitamin D dalam ikan berperan penting dalam menjaga kesehatan tulang ibu dan mendukung perkembangan tulang serta gigi janin.\n4. Sumber Zat Besi:Zat besi dalam ikan membantu mencegah anemia pada ibu hamil, mendukung produksi hemoglobin, dan memastikan suplai oksigen yang cukup ke janin.\n5. Mengandung Selenium:Selenium adalah mineral yang bertindak sebagai antioksidan, melindungi tubuh ibu dan janin dari kerusakan akibat radikal bebas.\n6. Meningkatkan Sistem Kekebalan Tubuh:Kandungan vitamin dan mineral dalam ikan, seperti zinc dan selenium, membantu memperkuat sistem imun ibu hamil.\n</string>


    <string name="KacangEdamame">Kandungan Nutrisi Kacang Edamame\n\n1. Sumber Protein Nabati Berkualitas Tinggi:Protein dalam edamame membantu pertumbuhan dan perkembangan jaringan tubuh janin, termasuk otak, otot, dan organ vital lainnya.\n2. Kaya Asam Folat:Asam folat dalam edamame penting untuk mencegah cacat tabung saraf (neural tube defects) pada janin dan mendukung perkembangan otak serta sistem sarafnya.\n3. Mengandung Zat Besi:Zat besi dalam edamame membantu mencegah anemia pada ibu hamil, mendukung pembentukan hemoglobin, dan meningkatkan suplai oksigen ke janin.\n4. Kaya Kalsium:Kalsium dalam edamame mendukung perkembangan tulang dan gigi janin serta menjaga kesehatan tulang ibu hamil.\n5. Sumber Omega-3:Edamame mengandung asam lemak omega-3 yang mendukung perkembangan otak dan sistem saraf janin.\n6. Mengandung Serat Tinggi:Serat dalam edamame membantu mencegah sembelit, yang sering dialami ibu hamil, dan mendukung kesehatan pencernaan.\n</string>


    <string name="KacangPanjang">Kandungan Nutrisi Kacang Panjang\n\n1. Sumber Serat Tinggi:Serat dalam kacang panjang membantu mencegah sembelit, masalah pencernaan yang sering dialami ibu hamil.\n2. Kaya Asam Folat:Mendukung perkembangan otak dan sumsum tulang belakang janin.\n3. Mengandung Vitamin C:Vitamin C membantu meningkatkan sistem kekebalan tubuh ibu hamil.Membantu tubuh menyerap zat besi lebih baik, sehingga mencegah anemia.\n4. Sumber Zat Besi:Zat besi dalam kacang panjang mendukung produksi hemoglobin, mencegah anemia, dan memastikan suplai oksigen yang cukup untuk janin.\n5. Kaya Kalsium dan Fosfor:Kalsium dan fosfor membantu perkembangan tulang dan gigi janin.\n6. Rendah Kalori:Kacang panjang rendah kalori tetapi tinggi nutrisi, sehingga cocok untuk ibu hamil yang ingin menjaga berat badan sehat selama kehamilan.\n</string>

    <string name="Telur">Kandungan Nutrisi Telur\n\n1. Sumber Protein Berkualitas Tinggi:Protein dalam telur membantu pembentukan jaringan tubuh janin, termasuk otot, kulit, dan organ.\n2. Kaya Kolin:Kolin dalam telur mendukung perkembangan otak dan sistem saraf janin.\n3. Mengandung Asam Folat:Asam folat dalam telur membantu mencegah cacat lahir pada janin dan mendukung perkembangan otak serta sumsum tulang belakang.\n4. Sumber Vitamin D:Vitamin D dalam telur membantu penyerapan kalsium, penting untuk pertumbuhan tulang dan gigi janin.\n5. Mengandung Zat Besi:Zat besi dalam telur membantu mencegah anemia selama kehamilan dengan meningkatkan produksi sel darah merah.\n6. Kaya Omega-3 (Khusus Telur Omega-3):Omega-3 mendukung perkembangan otak, mata, dan sistem saraf janin.Membantu meningkatkan kecerdasan dan fungsi kognitif janin.\n</string>

    <string name="delete">Hapus</string>

    <string name="back">Kembali</string>
</resources>
